美眾院通過決議 支持台取得世衛觀察員

美眾院通過決議 支持台取得世衛觀察員

2017-07-28 03:54

〔駐美特派員曹郁芬／華府二十七日報導〕美國眾院外委會亞太小組今天無異議口頭表決通過一項決議案，要求美國國務卿研究一套策略協助台灣再次取得世界衛生大會（WHA）觀察員。

跨兩黨６位議員共同提案

亞太小組主席游何（Ted Yoho）說，疾病無國界，不幸地中國採取短視政策，排除台灣參與國際組織。眾議員康納利（Gerry Connolly）則表示，公共衛生不應成為政治足球，美國應支持台灣持續參與世衛組織。共和黨議員夏波（Steve Chabot）表示，他在二十年前就提出支持台灣參與世衛大會的決議案，很高興今天能再次表達對台灣的支持。

根據這項新決議，國務卿不僅要在世衛大會前提出協助台灣取得世衛觀察員身分的年度策略報告，還要在大會結束後提出評估報告。這項由游何、外委會主席羅伊斯等跨共和、民主兩黨六位議員共同提出的決議案是在過去已生效的108-235法案加入修正案，要求美國務卿在世衛大會舉行之後提出報告，說明美國對協助台灣取得世衛大會觀察員所帶來的改變與進展。

要求國務卿提報告、擬策略
決議文指出，國會有支持台灣參與國際組織的政策以處理跨國界的挑戰，特別是世衛組織的參與。國會過去通過多項決議案指示國務卿每年提出一分報告，找出協助台灣取得世衛大會的策略。

此外，113屆國會通過1151號決議案要求國務卿就協助台灣取得國際民航組織觀察員提出策略報告；114屆國會再通過1853號決議案要國務卿就協助台灣取得國際刑警組織大會的觀察員身分提出報告。然而，台灣去年並沒有收到出席上述任何一項活動的邀請函。

亞太小組今天也無異議口頭通過另兩項決議案，要求中國根據中英聯合聲明，信守香港的一國兩制；以及向已去世的中國諾貝爾和平獎得主劉曉波致敬。游何與康納利等議員紛紛關切劉曉波遺孀劉霞的安危，要求中國政府盡速釋放劉霞。

在眾議院今日為台發聲的決議之前，美國參議員賈德納與柯頓二十四日晚間也共同提出一項「台灣安全法案」（Taiwan Security Act），呼應參、眾兩院的二○一八年國防授權法案，要求美國軍艦經常性造訪高雄和台灣其他適合的港口，台灣海軍則在太平洋司令部同意下訪問夏威夷和關島等適合的港口。

獨派又有機會假手於人

In Trump